近排情緒病發，想搵人分擔下

本人係抑鬱症患者，兩年前確診，中間有停過藥，每晚食一粒血清素同一粒助眠藥。

近排工作多嘢做到分唔到身，開始引起生理同心理出現不良反應，會好唔開心，近排喊過幾次，星期五嚟緊會覆診見醫生，我覺得好大機會，佢都會幫我加返藥。

每一次病發都係好好認識自己嘅機會，但呢種感覺真係好痛苦，每一次好轉都總會有下一次仆街嘅時候。

我覺得係心理適應唔到，原來生活出現難題嘅時候，會唔知點樣去著手解決。

同朋友傾佢地都唔係時時刻刻喺你身邊，所以上嚟圍爐取個暖，多謝各位嘅關懷!

攬攬你

支持你

今日比尋日好一啲啲
都應該要欣賞下自己
要像傻仔一樣覺得
係會逐點逐點好過嚟

加返藥都好，好過唔開心日日情緒低落

喺度 陪你

陪你，加油

確診就快十年，有燥鬱，最近因為家事壓力迫出焦慮症同輕微恐怖症（怕多人/人群）
頭一年睇精神科食幾個月藥食到入廠就自己停藥
覺得又嘥錢又幫我唔到
最近三年無再去覆診
淨係keep住跟社工同心理學家
病發時會自己用fb/twitter/ig寫吓牢騷/寫吓日記
個人會陰晴不定咁時時會好生無可戀好想死
（無因由，純覺得自己廢同無用，會感覺自己拖累屋企人但一時又會好正常無咩事）
以前有鎅手習慣，唔知點解覺得用力割到爆缸有留深疤就感覺有舒發到
近兩年因為有重視嘅人，
唔想佢再為我傷心喊，我就摵甩咗呢個習慣
而家我一想爆我就會改用掟野發洩

加油 頂唔順都可以tg我 隨便放負

你都要加油阿巴打

情緒病真係好慘

巴打都有？

我都係咁話 係低落到自己控制唔到

你願意講 我願意聽

你俾你tg我?

加油

心情愈差 愈要做D同平時唔同既野 轉換心情

近排係會繃緊到頭痛

以前好想寫文
一路都無寫到
近排肯寫文
例如睇完一場波
寫咗篇球評

我完全明白呢種感覺呀
我無鎅過手
不過會成日剪倒刺
摸頭髮覺得有凸起
又係會去搣佢
然後而家有頭瘡
星期五去睇醫生
一炮過治理埋佢

歡迎得閒㩒入嚟陪我鳩噏下

加油樓主
雖然身邊冇人有抑鬱 唔係好明
忍唔住喊下會好好多
btw樓主係咪同屋企人同住

估唔到會有認得嘅user name
唔喊下會有道氣頂住
我無同屋企人同住

*我係同屋企人同住 樓上錯字

痛嘅感覺深刻過好多平常人

我明白個種有苦自己知
人地點代入都代入唔到

不過唔好太灰

因為follow咗
屋企人知唔知你有呢個病 會唔會安慰你

有冇tg group好想放負
依兩星期長期都冇胃口食野、失眠同唔開心
同埋食安眠藥都好似冇乜用咁

睇黎你真係幾困擾

歡迎同我放負

follow埋咁有心
我早一年半前自爆咗俾佢地聽
佢地知我有病 不過安慰方面唔多
但我知道已經好過好多人
老母喺起居飲食方面已經照顧咗我好多

樓主加油！
可唔可以借個地方放下負

過去大半年我都經常冇原因地唔開心
不由自主咁諗埋一邊 乜都唔想做 邊度都唔想去
一開始時可能會同朋友 男朋友講下
但始終佢地唔會明白果種無力感
佢地以為我只係普通唔開心
加上唔想成為其他人負擔 所以就冇同佢地講
最近有次迫自己同男朋友出去
應該要好開心 但果下我真係開心唔起黎
然後覺得自己令佢心情都變差 好內疚
係餐廳大喊左出聲 喊到停唔到
最後同左男朋友講呢大半年黎既感受
佢都好支持我
同我一齊搵邊個醫生或者therapist好

叫下雞

隨便放負 大家都只係想搵個渠道傾吐下
網上世界大家係陌生人
互相唔識對方
可能仲傾得放開懷抱啲

十幾歲開始食左6年藥
點解仲未好返

完全明白 係一個好漫長嘅過程
唔好咁強調係咪完全好返嘅
要發自內心嘅放鬆
我之前試過呢種感覺/狀態
不過呢種好嘅時間唔長

加油 有人支持好重要！

慢慢黎 支持你 一定會有好返既一日！

好感動 會有素未謀面既人鼓勵
好多謝你
我地一齊加油

Thank you
一齊加油！

我都覺得病發係認識自己好機會
但咁多年黎都未有結論
坦白講都分析唔到自己想點

想問下有冇tg group?

有屋企人支持已經好好
靜下心來個陣會諗返自己屋企人
佢地嘅支持已經係好大嘅鼓舞

每晚都失眠好多野諗
係香港生活壓力太大又冇將來
真係好想自殺死咗去算

btw有冇試過冥想/yoga
之前唔知邊到睇d文章話有幫助

個group無用好耐了 唔好意思

冇所謂
我係度放負算

嗯 我地呢度好多人陪住你同你聽你講嫁
Btw 香港生活真係幾艱難 你係出黎做緊野？

去見輔導la, 淨食藥有時會差d

喪親、失業、情緒病、生活壓力、政治環境惡劣同鍾意既人結婚
依幾重打擊令到我個人精神崩潰，好無助
想搵朋友傾，但係佢地好忙又唔想麻煩人

巴打可以係度講咩就講

睇黎你真係堆積左好多野
有冇時間出去放鬆下整理自己？

若果有需要
歡迎 tg:

記得多d搵朋友傾下計，就算whatsapp都好

有無介紹? 見社工係咪唔使錢?

見社工唔洗錢，但唔係個個社工識/鐘意做輔導工作
最好搵有輔導背景的人見

一直有食藥睇醫生
都有出去行下既 但唔知去邊好
咁多打擊都係由細過積到黎依家

學其他人話 淨係食藥係可以控制腦分泌物質 有時太唔開心太低落有可能係因為呢d野 所以點開心都開心唔到 但長遠發展 係需要心靈上解決 最困擾你既事情係咩啊？

香港生活壓力太大同埋每日睇新聞都有人自殺
成日睇到自殺新聞令到我想咁做同寫遺書
最大打擊應該睇住自己鍾意既人結婚
已經經歷過兩次令我好痛苦

學習吓靜觀，西方而家興用靜觀醫情緒病

豈止感覺良好？ 一呼一吸 靜觀改變大腦

環境都好大影響 好開心你都選擇左係呢度分享你既感受 巴打 你已經好難得 人生有好多野 會唔會嘗試搵到有美好既一面令自己開心？ 人生總有高低 可能你而家就係人生低位 但捱過左你就會感受到人生既美好

俾個抱抱你

我依家唔知點去面對好，個人已經好辛苦。
前幾日呼吸困難抖唔到氣
琴日屋企人問我發生咩事，但我就話身體唔係咁舒服，而內情我就決定隱瞞。
老老實實，就算物質上滿足到而令自己開心又點，但精神健康係最重要。

聽到話有屋企人問你發生咩事 雖然佢地未必好明白你內心想法 但佢地行為都係一種關心你既一種 好多時環境變唔到 但唯一可以改變自己心態想法 如果係呢個對話 我已經睇得出你有兩個好野

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

頭先收工去咗剪個頭髮
之前好長好厚好唔舒服
剪完覺得個頭嘅負擔減輕咗好多

LM

一樣讀u讀到有焦慮症

加油阿巴打 支持你！

抱抱
每個人喺某啲時候需要人鼓勵

呢樣真 試過見個輔導技巧麻麻嘅社工
我見過佢一次就無再見過佢了

我知佢地係關心我，但係唔想佢地知道我病發。
鍾意既人要結婚，依件事令我好痛苦，痛到好想自殺。點解個天要繼續折磨我？

Um 你地既戀情係點嫁？

我都覺得好攰
對乜野都冇哂興趣
一係食慾大增
一係就冇乜胃口

支持你，小弟都有啲焦慮症，食褪黑色素先瞓到，多謝你肯同我哋分享

送暖
有沒有輔導？抑鬱最好藥加輔導效果更好

輔導啦，唔係話萬能，但係幫到自己了解自己情緒，多d對生命啟發
朋友唔係個個承受到負能量

讀緊書學校有啊，再唔係上網搵出面都有

其實想問情緒病係點樣為之確診? 例如個腦有明顯病徵? 我一直懷疑自己都有，情緒起伏好大，集中唔到，一到夜晚就好抑鬱，屋企人都有病史，但唔知點。

攬攬你
雖然無確診，但我做test測到有抑鬱。每隔兩、三年就會發作，無理由無問題，但就係會無啦啦情緒低落、失眠、覺得人生無意義、孤單、無助、自己超廢。個段過程好辛苦，無人明白，同人講竟然比人笑，仲要比人唱，令自己更down。難關真係好難過，但每次行難行既路都係一個令自己更了解自己、提升自己既機會。
上次病發時望住廁所條晾衫管，諗如果係度吊頸自殺好唔好，個刻意識到自己已經有好大問題。個時好彩有朋友聽我講野，雖然佢無比咩意見我，但佢既陪伴令我好過好多。而且個時會寫下日記，分散下注意力。中午時特登去做下運動，比太陽曬下，出身汗，都有d效果。
你地既感受我好明白，其實睇呢個post時都眼濕濕，因為我都有經歷過。我成日諗，抑鬱係心理上生病，唔會斷尾，你亦唔知佢幾時再黎，比生理既病更可怕，因為你連100% sure自己有病既方法係唔存在，其實我地都只不過係病左，d人會笑我地有精神病，會歧視、忽略我地，但我地同其他人無咩分別。出於尊重，你都唔會笑一個瘸子既跛腳啦！

講咁多，都係想比你地知道，你地並唔孤單，好多人都經歷緊or經歷過，佢地會好返，你地都會，未來仲有好多美好既人事物等待你地，唔好放棄，明天總會變得更好！一切痛苦都會過去！

去APA 網check dsm5

加油

對任何事情提唔起興趣呀、失眠無胃口、無助無望等等.... 好多徵狀，但確診係要醫生，如有你自己都察覺到唔妥就快d去

仲有睇個時間持續幾耐 最主要睇你會5會影響到生活 每個人都會5開心 但如果返工返學都有影響 就要去睇下醫生

同你一樣每晚食緊安眠藥同血清素
唔知點解每年春天秋天都會情緒更唔穩定
去到夏天又會好返少少
今日醫生話我焦慮之餘仲有驚恐症
咩都好驚，好驚死又好驚唔死
每日都唔知點解好擔驚受怕
明明身邊一切如常
而家成日驚嘅時候就提自己
最多咪死，冇咩大不了
成日都提自己
諗起都有 D on9

希望有一日我地都可以睇開
可以寬容 D 做人

可以隨時搵我傾下呀巴打

我小五開始有精神分裂症
ps精神分裂唔等於人格分裂
精神分裂係有幻覺幻聽
我以前好辛苦成日想死
每個星期都要覆診
到依家病情穩定
一年大約覆三次
減左好多藥
唔同人講都唔覺我有病
同正常人冇分別
所以有情緒病困擾一定要食藥
唔食翻發會一次俾一次嚴重
希望有睇開醫生既都準時覆診食藥
慢慢就會變返正常
支持你！

下次覆診想排期睇CP
冇睇CP之後個情況時好時壞
依家失眠眼白白咁等天光
食咗安眠藥都冇用
其實每星期日都會返彌撒
但就對病情冇乜點好過

以前鍾意咗個中學同學，畢業之後間唔中都會見。
幾年前佢婚都結埋連仔都生埋，當時打擊真係好大好痛苦，好後悔冇同佢一齊。
幾年前識咗日本妹，佢都係有抑鬱症，食咗一年藥同見CP就好返，係我確診有中度抑鬱症個陣都有開解我同幫我。佢依家就黎要結婚，我再次要受到個種打擊令我好唔開心好想自殺，覺得生存係世上冇意思。

可能你對佢地抱住期望但佢地最後都各自結左婚 對你都大打擊
但呢個世界一大片森林 今次失去意味我地可以擁有更好啊 終有一日可能會搵到你另一半 只係時機未到 加油啊

俾d時間自己啦
無論藥或輔導都唔會即時見效
不過見你想死其實都危險，如果cp好耐先見一次，可以搵埋出面輔導，處理下對失去心愛的人的感受
頂住喔

好耐冇食過鎮定劑 頭先有少少唞唔到氣
食左半粒 Alprazolam (Xanax)
我覺得有啲似吸毒high high地既感覺
(冇吸過 估既)
唔想再食

我條命就爛命一條
就算死咗都唔會有人會理

依家既自己其實咩都冇哂
人又冇錢又冇人生觀都冇埋
加上要承受住好多打擊
個人唔知可以撐到幾時

人就係在乎d人地5在乎自己既人
就算人地5愛惜自己 但都要自己愛自己
我是最好的
仲有你屋企人永遠都咁支持你

其實我哋呢D外人講咩都無用, 要靠你自己, 但見到你積極幫緊自己㗎, 唔好放棄

呢首歌我自己聽完好有感覺, share互勉

⋯⋯

你地平時點去抒發負能量
我近排抑鬱發作都走去抆鼻毛，果種痛好爽，抆到上癮
不過我認為最好既抒發係講出來(前提係要有個能走入你內心世界既人)

其實病發開始成日都係間房發呆同訓覺
加上都好少同屋企人傾計
一個朋友都冇whatsapp/line關心過我
我死咗既話佢地都唔會理
試過whatsapp同line搵朋友傾
最後都係藍剔同Read就算
睇完之後會覺得自己係咪真係冇用

多謝你關心
好想幫自己 但我冇信心撐落去

個人攰到無力覆大家嘅msg
不過大家可以喺呢度圍爐互相取暖

話說我近排因壓力大而頭痛
上網查咗資料，話係緊張性頭痛
對於生活/工作有壓力
然後就血管收縮
引致頭痛

前晚有用過個叫void嘅apps
入門冥想有人聲guide住你放鬆
我覺得大家可以一試

尋晚我就臨瞓前攤喺廳度
聽咗啲放鬆音樂，youtube有好多
大家可以慢慢揀到啱聽
可以協助放鬆同易啲入睡
尋晚就真係瞓好咗啲

個人都係攰，唔夠精神
始終積累咗幾日/一個星期以上嘅攰
但慢慢嚟，我信會有好轉的

好欣賞你，好正面面對，又會欣賞下自己！支持你呀

因為真係去到影響生活層面
我自己都頂唔順
不過慢慢嚟，我唔逼得，會有反效果
希望各位得閒鼓勵下我
我已經感動到想喊
係會堅喊一場

怎麼了？btw sone？

我地聽！

係呀，真係唔迫得自己

慢慢一步步嚟，一定可以重拾生活軌道

落街搵d廢佬屌下
今日有個廢佬撞鳩我，我發洩嗮落個廢佬到，依家心身舒暢

依幾個月壓力好大
感情 讀書 興趣 錢銀 前途
根本覺得自己有抑鬱
但唔會想睇醫生
因為有屋企人都有情緒病
見住佢病同食藥 食到個人呆呆滯滯
好大壓力又唔知可以點抒發

你得嘅，只要你願意，好多人伸出援手和聆聽
我有d幾好的輔導者可以介紹，因為朋友唔識處理，已讀不回都好正常

信心加持

好多謝你
依家係聖堂俾自己冷靜
同天主祈禱個陣忍唔住喊咗出黎

有宗教信仰都好 有啲寄託 起碼一定有神support

我覺得喺呢度覆大家msg都係一種世藝嚟

求介紹 需要輔導者

所以都唔夠膽再搵人
因為已讀不回等於信唔過同出賣我
唔知點解成日都有依種感覺

有信仰係好
雖然領咗洗做天主教徒
但始終都係過唔到自己既心理關口

你讀緊書定做緊嘢？

係灰嘅 但又唔等於出賣
將心比心，無人可以無止境聽人講負能量嘢啊
俾d空間自己同人地

最明顯係壓力和唔開心持續而影響生活

其實有藥食就盡量食藥先啦，盡量記下食完藥個種感覺，睇下唔食藥情況下可以點樣令自己搵到食完藥既效果，如果覺得生活枯躁，試下搵下咩興趣或者做運動，令自己冇咁多餘時間亂諗野，令自己有個寄託，我自己就係咁做

利申：確診ADHD + depression 3年，試過自殺，最後咁樣搞返好自己

通常係崩潰既情況下做出啲唔係平時自己做既嘢，就知自己出左事

其實依樣野令到自己將啲野收埋唔想同人傾

做緊嘢 不過人工唔高
所以負擔唔起高收費輔導

所以提議搵輔導者傾，佢地ready聆聽多過朋友 sad but true

有沒有tg? 費時俾人話賣廣告.....始終都係要收錢

你呢啲情況我係崩潰前試過，訓唔好，冇胃口，一係就狂食，一係就乜都唔食， 頭痛都會有，其實如果你自己負擔得起，去私家精神科醫生睇睇(一次千幾)，唔使估估下

下次覆診會排期見CP
冇見CP之後個病情有啲惡化

見cp期間自己做吓運動，做完個人精神d

焦慮又發，大腿崩緊

冇胃口食飯、胃痛、作嘔、頭暈同頭痛
再加上失眠真係慘過死

想做運動既動力都冇

我都係 抆到禿禿地

情緒病食藥有咩用，梗係搵地方發洩，出一口污氣啦

其實要食藥一排先有返動力

頭先聽聽下YouTube終於忍唔住係間房爆喊
個心痛到好似裂咗咁痛苦

樓主身邊好多人支持你 加油

冇哂動力行步路都好頭暈
加上冇胃口食野搞到好似絕食咁款

加油呀！

未確診但兩年前見社工佢話懷疑我有抑鬱症建議我去睇醫生
但知道屋企負擔唔到加上自己仲係學生翻part time都唔會夠錢定期睇醫生
上年有個好重要嘅人因為抑鬱症過左身某程度上再加重左我嘅病情
好辛苦晚晚都好難先瞓得著 間唔中又會喊 多數都知自己因爲咩而喊 有時會自己流眼淚但唔知點解喊 自己都會嚇親
唔夠膽同屋人講呀唉 會同朋友傾但我成日好驚放負得太勁佢地會唔理我

同醫生講你食完之後的情況，佢會調吓藥

唔睇醫生都搵學校社工傾住先，屈住係心好辛苦

個時見過兩次靜係叫我做下啲減壓操同比情緒病啲傳單我睇 最有建設性已經係叫我睇醫生
見到冇曬信心

搵第二個 出面輔導有學生價，你可以試吓

完全明白呢種感受
上嚟傾下有人回應下
我覺得都係一種世藝來的
不過有時大家返工做嘢
無覆得咁密就真
但我知道回覆得嘅都係好有心的

本身之前個醫生加重咗藥
依家個醫生話啲藥開得太重，要睇情況減藥
好怕見工同返工，個人好不安

不安是正常的，曾經睇過一個網台節目，我覺得幾inspring到我，不過本身個台有政治立場，唔開名了，大家睇完我講嘅嘢，有興趣想睇返全集嘅話，我再話俾大家知。

個節目撮要如下

佢係咁講的，當一個問題出現嘅時候，佢可以令到你流汗、心跳、緊張、焦慮、抑鬱呢啲情況發生，就證明呢個問題真係龐大到你處理唔到，個問題本身係必然大於你嘅處理、解決問題嘅能力，咁呢件事係非戰之罪嚟。

但你而家喺個大海度浮游緊，就嚟沉，或者就嚟死了。喺呢個咁嚴峻嘅時候，你好可能只係需要有個朋友/人同你講，喂，我呢度有個方法，你不如試下咁做，個方法可能未必對你好work，但只係想有個人同你講 - 有 - 個 - 方 - 法 - 。

希望我呢個小故事嘅分享，可以為大家帶來一啲啟發。

如果係病發個陣有間公司請咗我
唔知點解個人好唔開心唔想面對
依然都係走唔出心理關口

你講 我聽！

歡迎隨時向我放負 只要你肯講 我就會聽

呢個真係兩難局面嚟
如果有經濟負擔嘅話
真係可能要做住先
係好唔掂好唔妥嘅話(我指精神/情緒方面)
咁就唔好做呢份工住好啲

頭先出咗去見工
見之前都食咗粒鎮靜劑俾自己冷靜
依家精神狀態真係唔想做
但我阿媽成日都強逼我咁做
令到我再承受更大壓力

屋企人唔理解真係一個好大嘅困擾嚟
我想問問，有咩症狀醫生會係開鎮靜劑俾你服用?

當你失眠/放鬆唔到應該會開俾你
但有需要先好服用
長期食會有機會上癮
最好食一個星期就好停藥

我阿媽完全唔了解我令到自己好唔開心
想搵人傾下變咗做嘈交

失眠會呀⋯⋯食咗瞓到但第二日起身好難

好少人明白 佢地成日覺得自己亂諗呀 或者炸病唔返學

今日先同阿媽嘈完
佢話你咁執著做乜、又病發、都唔知你個病點得黎
聽完之後情緒更加低落同有啲失控
依家都唔想再理佢
原來屋企人係信唔過同想逼死我

佢根本唔知抑鬱症係有機會病發
唔係食咗藥穩定咗就唔會病發
依家淨係靠食藥，而心理壓力同傷害依然都未好過

我連鬧鐘同電話震機都聽唔到

係會咁㗎，但睡到覺個人狀態好少少

係啊，有時自己都唔明點解會咁，外人更加唔明。
特別上一代更加對呢方面無乜認識
所以無謂期望佢地會了解，放過佢地等於放過自己
壓力積咗咁耐，要d時間釋放返

想問

除咗自毁同幻覺，其他大部份情緒病病徵都有。

成日以為自己冇事自己仲handle到，
忍住冇喺人前發作過，連喊都會忍住。
(但又真係忍到......連發脾氣都唔係太會)
收收埋埋搞到身體有問題
(驗過身，應該唔係啲嚴重疾病)
e.g. 長期嘅頭痛頭暈胃痛皮膚問題失眠...仲會冇預警下突然發燒同嘔，唔似係畀人傳染。
次次都係揾啲成藥食食到冇事為止。

其實去到咁係咪已經要揾人做個評估

其實可以睇左家庭醫生先，佢可以作初步評估，少少事佢會開放鬆或安眠藥，嚴重的就會轉介精神科

不過藥+輔導才是最有效

積咗好多壓力同唔開心既野令到我痛苦
加上主動搵朋友傾，啲人睇咗就算，我就會覺得自己係咪咁黑人憎同唔鍾意我
點解我一生會咁命苦，屋企人唔了解我，朋友又唔理我，要我自己孤零零一個人去承受
究竟我做錯啲乜野

有時食咗仲係好野諗搞到訓唔到覺
我好想食咗之後一世都唔會再醒
冇痛苦咁離開依個世界

我明白你嘅苦況
你而家係咪有睇醫生啊？

有睇開醫生
不過睇個陣都係問下近排你點呀
傾咗一陣就返出黎
感覺對病情冇太大幫助咁

醫生就主要開藥
真係想傾就要搵心理學家
而家隻藥適唔適合你啊

食梗pristiq 100mg
我食咗一年幾都撐得住既

我有焦慮同驚恐都係食snri
醫生有冇開其他藥啊？

一開始會開埋安眠藥
依家淨係依抗抑鬱藥控制病情

我見你話你媽唔明白你
你千祈唔好太在意因為有啲人未經歷過係唔會明白嘅
有病係冇人想你唔需要自責
咁你覺得啲藥有冇幫助？

其實可愛>>靚仔

第一 靚仔比可愛主觀 大家心目中嘅可愛都係差唔多 但靚仔就差好遠

第二 靚仔好快睇厭 可愛日日睇都可以鍾意

第三 靚仔容易走樣 講緊短短幾個月 可能肥少少已經keep唔到 可愛就唔同

第四 靚仔好難同人close 可愛比較親民

第五 靚仔比較多挑剔位 例如肌肉 高度 著衫 可愛真係有樣就得

我抑鬱都確診左一年 後黎醫生話我係燥鬱
前排自殺完 之後比官判左入九龍醫院一個月
係果一個月我都認識左自己好多
不過我覺得有時朋友都好難會明係咩心情
因為佢地既認知世界永遠只係 抑鬱=唔開心
佢哋唔會明抑鬱既痛苦
每個人都有本難念既經
唯有係每次病發既時候 努力咁捱過去
hug就比唔到你架啦 有咩就講下啦

係有幫助
但係病發個陣就會好唔開心
同埋朋友唔覆我會自責
覺得係自己既錯

朋友唔覆又點會關你事呢 可能佢哋唔得閒可能佢哋唔知講乜好 有好多可能你又何需攬晒上身呢
我見你好似話失戀 你可以咁諗會唔會你嘅天主有所安排 可能最好的仲未出現呢

pristiq 50mg + fluoxetine 20mg
Optional: Xanax and Zolpidem
都仲係差 但已經比之前好很多
琴晚又諗死了
已經知道冇人幫到我
要自己解心結
自己幫自己
但我做唔到
我知道食藥都係㩒住
之後好返減藥又係會負返

我都會呀

開始覺得做乜都錯
係到問自己點解可以咁垃圾

如果藥物有幫助就唔好減喇
不妨試下靜觀 下次有唔好思想出現將注意力放起呼吸 等個念頭散去

有時會質疑自己既信仰
琴日係聖堂一路祈禱一路爆喊
問點解我要受咁多苦
神父講道就話要愛自己同愛別人
而我偏偏就做唔到
自己內心充滿好多怨恨同仇恨

頭先同幾個朋友打機
一路打一路都諗咩都係我既錯
我好冇用成日帶俾好多人麻煩

係

成日嗌攰嗌到班朋友話我口頭禪係攰
仲成日叫我早d訓
我唔係身體上嘅攰
係心理上嘅攰呀...

我都好多怨恨但我唔當咩一回事
做唔到唔好強迫自己咁做 唔好以為一定要咁一定要點 咁樣只會加重負擔 個世界冇咁多一定

你要記住嗰堆自責諗法係個病而起
你本身係冇錯亦唔需為此負責 堆思想同個病唔係你全部你仲有其他嘢

好想釋放啲怨恨
無奈唔知點樣去釋放出黎
雖然多怨恨 但唔想傷害身邊既人

潛意識就想我負全責
因為係我帶俾身邊既朋友麻煩
所以就討厭我唔覆我

你可以搵神父 搵cp傾 睇一啲開解心靈或者心理嘅書
再唔係直接釋放出嚟唔好怕傷害人而家係佢哋傷害你啊同佢死過大不了

啲個都係思想作怪 全部都未經查證 係個病先至令你咁諗 你本身係冇錯唔洗為啲思想負責啊

如果樓主開始有幻覺幻聽，唔建議做冥想活動，因為口只會加重幻想同自殺可能性。但運動就非常建議。

exactly係我

食咗安眠藥訓
起身好似冇訓過咁樣

其實都係時候要搵神父辦告解
有諗過直接釋放出黎，但好多顧慮

自殺既感覺都係好強烈

好啦 不過好多時都跌左落去 唔識抽身😭

多謝推介 已經失眠就快一個月

一樣症狀
胃痛醫左好多年都醫唔好

冇朋友，冇屋企人關心真係好辛苦
我喺外國讀緊書 好多野做極做唔好
同男朋友long d 之前發生好多事所以冇乜朋友
自己一個住 每日都唔想返學出街
(好似已經有5日冇出過街)
就快要交deadline 我仲係完全提唔起勁
心情好差好差 好大壓力 又甩左好多頭髮
最慘係返到香港先有得睇醫生
而家淨係靠每日食藥吊住條命

依家情緒好低落
訓係張床係度喊到收唔到聲
我唔想再俾個病折磨自己既身體

似乎而家食緊隻藥唔係好啱你喎 有冇同醫生講個情況啊
記住自己冇錯係個病作怪 你唔等於個病全部

幻覺同幻聽就應該無呢個情況出現
有嘅話我會即時通知咗我主診醫生

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停， 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

我都係 好辛苦

加油絲打 捱過去！支持你！

食梗依隻藥間唔中會病發
要等多一至兩個星期先冇事
想俾啲時間自己
依家唔想搵朋友同絕食

絕食梗 對住啲食物好反胃

我明白個種反胃嘅感覺
食粥會唔會好啲?
食下energy bar?

食粥都冇乜胃口
見到所有食物都好想嘔
食完好想嘔返啲野出黎

開啲葡萄糖水飲?
我都試過食嘢食唔落嗰種感覺

可能阿媽唔係一個好嘅傾訴對象
我都明白，講完之後佢唔理解，都可以造成一個好大嘅困擾嚟，會選擇唔同佢講呢啲話題，就算講都只係講下生活話題
有無其他人係合適嘅傾訴對象?

完全同意，瞓唔到覺個人真係會好唔舒服的

佢眼中只有搵工同錢
唔會明白我內心世界係點
佢覺得仔女搵工同搵到錢養佢係理所當然
其實我都有朋友既
但我WhatsApp透露咗有唔開心佢好似迴避梗我咁

可以食吓糖補充下糖份
糖應該冇咁反胃

我試過有段時間日日嘔 真係好辛苦

抑鬱症
男朋友唔明唔體諒 成日鬧我不安 佢仲燥過我
好辛苦

絲打加油 依到好多人支持你！

佢番工又燥 揸車又燥 打機又燥 對住佢好辛苦

佢自己都有定係點？

佢屋企有人有 佢無睇過醫生

我自己都有 但係屋企人堅持唔比我食藥 話驚我依賴 所以一直睇心理輔導。。。

食左藥冇哂情緒 個腦唔識run

食邊隻藥會咁？
我驚恐焦慮食過SSRI snri 仲有幾種都唔會喎

佢地應該唔知藥物係唔會上癮同依賴
如果輔導個情況ok就繼續啦

Pristq solian abilify

身邊一個人都冇 就快頂唔順啦😭😭😭😭
有冇啲快速可以舒緩心情既方法
真係比死更難受

可能啲藥搞成咁喎 可以同醫生講下叫佢開第二種喎如果冇改善

連登大把人
試下張個注意力放起呼吸道 有咩思想都唔好理 注意呼吸

多飲水 少食激素野

連粥都冇胃口食
依家好似絕食咁辛苦

加油，明白你感受

其實醫生有講過情緒病係有機會遺傳的

但食藥先可以調返好啲腦分泌

加油阿 你仲有連登一大班巴絲
我覺得做運動都幾okay

以前有屋企人係自殺死
會唔會好大機會係情緒病

知道 搵左朋友傾完同食左另一隻藥後
好左好多
多謝你

買左運動gym membership 好耐冇做
不過頭先試左meditation 好左好多

其實係點做架？

我本身無抑鬱 但間唔中就會亂諗好多野 成個人都會好唔開心 做乜都無心機咁 有無人都會咁 想傾訴下但又怕煩到人

歡迎放負！

我食左藥冇咁疲倦,心情平穩左

我都係第一次做咋 搵個舒服既位置坐底合埋眼然後聽youtube search “meditation for relax “ 揀一個 佢會一路講野guide住你
暫時覺得唔錯

頭先返咗去聖堂搵神父告解
佢同我講要定期食藥同保護自己
始終有啲野到依家都接受唔到

我係嗰種每一個月就有兩三日好沮喪 諗野都勁消極 你明唔明 講出嚟其實唔開心嘅事都好小事

每日折磨緊大家

樓主加油

每日攤係床唔想出街係咩玩法

好似比疆屍咬完屍變緊
唔知幾時先變完

明 一定會咁 小事大事都好 只要令到自己唔開心就需要呻啦 有人聽你呻會好好多

點解要咁辛苦？有無得傾下解決下？

我有一個月係主要飲益力多 戈個月完全無胃口又反胃 瘦左10磅 靠益力多維生

你地點有勇氣睇醫生

佢係d好易燥但隔幾個鐘會好似無事發生過咁，我就要即刻講掂數戈d

ps多謝絲打

我就拖咗好多年架啦，諗起都覺得自己傻，我2010年開始唔妥，我係末代AL考生，當年好想自己一嘢考得入大學，但愈用力就愈力不從心。

然後我係拖到2016年又有事發生，先去睇醫生，咁啱嗰時搵到個朋友介紹，咁就一路醫直至而家，轉過一次醫生，因為後來覺得第一個醫生好嚴，我覺得好大壓力。

其實一直都唔妥，影響睡眠/生理，心理影響生理，生理影響心理，我覺得係唔去睇醫生會自殺/死嘅情況

我用咗睇醫生呢個方法去協助我康復。

我都試過，體重都幾反復下，試過瘦10磅。亦都試過心情好，胃口好，肥返6至8磅咁樣。

不過我比你更差，我完全無諗過飲益力多去維生

低落期，唔好逼自己出街，會有反效果

頭先約咗個外國朋友食飯，我都係對啲野食好反胃好想嘔

我拖接近18年先去睇醫生
小學個陣俾社工話我有專注力不足同情緒控制有問題
中學個陣俾同學同班耶撚恰，令我有陰影同有自殺傾向。
依家變雙失青年俾醫生確診有抑鬱症，令我想堅持食藥，唔食藥等於放棄。
依家都係靠睇醫生去幫我

戈陣係用維生心態去放野入口 番份工好需要精力 我諗益力多都幾多direct sugar俾左力量我

完全明 試過換好衫化哂妝覺得自己好樣衰飛機左朋友

有社交同出到街好現象啊

頭先有時望向屋頂就有想跳樓既念頭
個陣時真係好驚同呼吸困難

你要記住啲道大把人陪你,撐你 唔好睇唔開 有嘢拆唔掂就上嚟講 唔掂拆到掂

我釋放啲壓力出黎，但喪親之痛到依家都未能夠放得底，見朋友同見工都係頂硬上咁死頂，好想再返工賺錢但無奈地係依個時間病發

絕對明白你嘅感受
有咩想講即管講啦 等大家同你分擔下

你覺得心病食藥真係幫到咩?
老土咁講, 問題最終都係自己到, 要靠自己諗通

我嫲嫲係我八歲個陣因為cancer離開咗，當時我仲係小學生好唔捨得佢走，到佢喪禮個日我一滴眼淚都冇流過，但內心痛到好難受。記得佢在生個陣，佢成日帶我周圍去玩，又煮野俾我食。每當有親戚提起嫲嫲同俾嫲嫲張相我睇，我都會好想喊，因為我真係好掛住佢，試過係嫲嫲個碑面前好大聲咁喊，有時係度諗我地幾時會係天家再聚。
自從我嫲嫲走咗之後，我開始感覺唔到咩係開心，甚至有少少想自殺既傾向。

唔好意思，我打依篇野一路打一路忍唔住喊咗出黎

唔洗唔好意思
傷心係正常但人要往前看 我相信你嫲嫲在天都唔會想見到你咁樣所以你要振作 唔好俾個病打低

我一直以為自己已經放底咗
但其實都係未放得低
個種痛比失業、生活壓力大更加痛苦

上星期見過一份工話想請我，但係工作地點同返工時間好麻煩，加上自己仲未可以平復自己既情緒，所以就拒絕咗，我咁做會唔會好唔責任

同佢講下自己情況啦
等佢去考慮請唔請你
或者遲一兩個月先入職

減肥大法

巴打

點會不負責任呢？你唔想影響工作表現係負責任至真
而家最緊要搞好個病 等身體情況許可先再做野吧

加油 keep住食藥 做下運動放鬆下就得架啦
多d搵o傾下啦

佢唔會想咁快見到你嫁 ！

刷首抽啦

not that easy
唔好講到咁簡單 小心有反效果

ok sor

我都有食開抑x藥

唔好咁樂觀 我好驚你地有反效果
成日聽正能量會殺死人

其實我係驚第一日返工會精神崩潰影響表現會俾人炒
但阿媽就覺得仔女搵錢行頭而冇理過我感受係點
再加上僱主同上司多數都唔會請情緒病患者
朝八晚六返元朗錦田，對於住九龍既人黎講係好辛苦

Send咗email過去拒絕咗個offer
本身有同佢講咗話腸胃方面有啲問題
但隱瞞我有情緒病紀錄要睇醫生

唔需要覺得有咩問題 個社會係咁仆街有啲人係唔會明白但你唔需要理佢地 記住最重要係自己
等個病改善先做吧 唔好理你啊媽喇佢係唔會明白 你理佢只會更辛苦

朝八晚六返元朗錦田
返長短週 仲有可能要返紅日
俾你揀會唔會做
講真我唔係唔想做野同唔返工
我夠想變返以前既自己可以搵到錢
但始終身體健康同精神健康先係最重要

梗係唔返啦 人生剩係得做野咩？自己嘅健康最重要 搞好個健康先到時做乜都得 洗鬼理個垃圾社會咩 梗係以自己為先啦話鳩知其他人點睇

見工個陣會唔會同啲人講話自己有抑鬱症
依樣野係令我最卻步既原因

唔需要講 係你嘅私隱嚟

有口難言 唔講好過講
淨係知依個社會好多人會歧視
所以我冇講出黎
最可怕既係驚返工突然情緒崩潰

等我又黎分享下
原本份人中學時好多野講唔悶得，5分鐘冇野搞唔搵人吹水會悶死果啲，平時都好活潑同笑既#:o出去玩都負責帶氣氛)#lm2
唔知係咪因爲失戀(初戀，帽唔怕戴)同學業問題。 開始慢慢避免同人講野(驚同人太close又受傷掛)同埋想認真讀書，開始接受到沉悶同唔多識笑，對所有野都冇興趣，冇反應麻木曬。同人人溝通流於表面。慢慢慢慢個人唔識同人相處，都驚人地覺得自己有問題，好悶，如是者到大學既時候個人變到更加摺，一方面好驚人地既睇法，另一方面又責怪自己點解會變成咁，好多時學都唔想返留係屋企。 更嚴重既有時坐地鐵人多既時候會好驚，呼吸困難。
後尾自己不停上網，睇書，搵方法去解決。 個人叫開始好返啲， 最緊要真係唔好收埋自己係屋企，一定要逼自己去同人地聯繫 出去同人溝通。雖然會驚，但可以一步一步黎，不知覺個人就有好轉，開始冇咁驚，咁多野擔心。
雖然未完全好返，對身邊既野感覺唔深，但已經好左好多，相信跟住落黎好愈黎愈好，各位都加油
Sor for 1999

講真真係心廣先會體胖

唉，日日都無無謂謂咁過左

人生可以無咩意思
唔需要迫自己追求啲咩野

無達成咩成就 普普通通咁生存都幾好呀

見緊輔導懷疑有焦慮症 呢排成日喊 控制唔到情緒
佢建議我去睇醫生 但我覺得睇醫生都需要好大勇氣

有冇信得過既朋友可以陪？
唔好怕自爆 搵個朋友呻下
會好過啲

再唔係係度搵巴絲一齊去

成日亂諗野搞到個人好攰好辛苦

inspiring

唔開心既時候去聖堂祈禱睇聖經係最好

我地同病相連

信仰的確係幫到手

曾經我都認為自己要好出人頭地，但要達成談何容易，人係講求際遇，呢樣無得強求。

尤其是當自己有咗呢個病之後，病況都幾反復下。有時好多諗法上嘅嘢，反復思考完之後，已經將自己累得半死，然後絲毫未解決個問題本身。

真係要發自內心嘅放鬆，效果係最理想。不過我當然知道呢件絕唔係易事，我都keep住調節緊。

一到夜晚就好辛苦
有時嚴重會有呼吸困難

如果你情況唔係咁嚴峻嘅話，真係抽時間做運動，會好好多。

係情緒方面就真係唔好逼自己一定要點點點，好易有反效果。

情況聽落幾嚴峻。你有keep住睇醫生?
會唔會搵啲社工搭路去睇輔導好啲?
定係你一直有被輔導緊?

試下搵個位合埋眼放鬆自己 將注意力放起呼吸道 任何思想都唔好理 點都留意住個呼吸

依家已經好左好多 運動既話呢排都開始做緊

加油啊

當然有睇醫生
今次比以往嚴重咗啲
下星期會同醫生講想見CP
以前未轉醫院就有見輔導

始終放鬆完一陣之後又黎料
個種感覺好似冇安全感

keep住試下做?
BTW你幾時開始發現自己有問題?

由細過開始已經發現自己有持續唔開心同想自殺既問題，但當時冇去睇醫生。去到2017年開始發現自己日日都唔開心唔想出街，甚至有自殺念頭。2017年7月睇家庭醫生確診有抑鬱症，而去到9月就再確診係已經去到中度抑鬱。當時去到多人既地方或者大受打擊就會抖唔到氣好辛苦，好似有隻無形之手鏈住我條頸想殺死我咁款。

噢 你都肯主求醫證明你唔想死

其實一直諗唔明自殺係咪會遺傳，我阿爺當年係自殺死，唔知我既抑鬱症同自殺傾向會唔會同佢有關係。

醫生好似講過會有

突然覺得人生無曬希望 想死個陣感覺好強烈

搵個位合埋眼放鬆 將注意力放起呼吸 任何負面思想都唔好理佢 留意住個呼吸 分咗心就再試過

巴打仲有冇食藥 有冇試過日日唔想出街攤係床 應該點拆 日日係床對其他野冇興趣真係想死

好唔開心 同男朋友早2個月冷戰 情緒崩潰 呢個月好d 又嘈 不斷嘈 佢工作好燥 成日覺得我怨佢 但好多時我原意係想表達自己感覺 好多野好似唔會解決到 好似真係價值觀問題 覺得佢對我已經好負面 好辛苦 點樣行 點樣一齊行 我一想溝通多d就會變嘈交 早2個月食哂鎮靜安眠都搞唔掂 呢個月淨係食抗抑鬱 但一嘈交就會好似跌落谷底 真係好辛苦

我仲有keep住食穩定病情 雖然情況已經好轉 我之前係唔想出街 日日喺屋企訓教 仲有試過冇返幾個月學 好似對某何野都冇晒動力 我嗰陣都係排期睇政府精神科 可能嗰陣呢種病唔算好普遍 所以排得比較快 排左半年左右

咁巴打咁細就有 依家幾歲 同埋唔想出街點解決 等？

因為我都係思覺失調 所以特別想請教你

我依家18歲 如果有可以傾心事既朋友同家人 可以同佢分擔下 舒緩下病情 不過我上中一嗰時不斷參加活動 利用活動既忙黎麻醉自己 令自己唔得閒諗唔開心既事

精神分裂症應該有咩病徵？巴打有冇tg 傾

日抖個人冇乜事
但去到夜晚個人就好亂同呼吸困難

最明顯係有幻覺幻聽 我冇tg架

做meditation

呢兩樣我都冇 但我個腦成日好亂 好怕人 個腦好似處理唔到基本野咁

普遍有情緒病既人都有呢種現象 所以要知自己係邊種情緒病就要揾專業人士

搵過幾個 話我唔係思覺失調 但我覺得有好多都中

初頭我以為自己係抑鬱 上網做測試都話我係 但係睇醫生嗰陣我先知自己原來唔係 其實每種情緒病嘅病徵都好相似 所以自己難少少分自己係邊種

食左一年半藥反反覆覆
有時都唔知做人為咩

唔怪得上面咁多巴絲話食藥結合輔導係最有效的

食緊咩藥 有咩藥對負性症狀幫助大

我食緊solian 佢係主要醫幻聽幻覺 我之前轉過4隻藥 每隻都可以醫到情緒病帶黎既負面影響 但係我係咁轉既原因係好多隻藥既副作用都影響到我好大 我試過有隻藥係好眼訓 好似食完感冒藥 另外有隻食到我好頭痛 仲有隻食到我好腫好肥 一個暑假重左10公斤 再有隻係食到血糖低 而solian會令我眼癱癱(隻眼碌唔返下)同隻頸會向後扭 不過食得多先會 可能我之前嚴重少少食得多先成日發生 我依家食一粒冇乜呢啲情況 佢係副作用之中影響得我最細 所以冇話咩藥係最好 會夾下你個人先知邊種幫助最大

我都食緊solian 但效果一般 可能要入院了

可能試下同醫生講轉藥？

加油喔💪

依家淨係靠食安眠藥去放鬆自己

開始有啲懷疑係咪家族遺傳
反而家族好似冇乜人有

準備入院較藥 你入過幾多次院

我入過3次

每次入幾耐

入院較藥有冇用

我每次入都唔定 最長一個星期 我冇試過入院較藥 我係每次覆診先較

咁短 我第一次入要兩三個月

食幾mg solian now ?

記住準時食藥，支持你

？維持劑量要幾多

想問下點分係有病定單純想逃避?
個人每逢多野要做個陣就會突然無動力，然後唔知自己個人係到做緊咩
明明個人好精神個腦轉得好快但就係咁諗埋d無謂野，然後又專心唔到解決工作
想訓但又好精神 然後咩都無做到工作堆左係到

上網搵啲test做下先
通常症狀持續兩個星期或以上
就叫做有患病嘅可能
你自己知feel到自己好唔妥
不過要決定睇醫生都需要一定程度嘅勇氣

每晚兩粒血清素+兩粒安眠藥

我都係呀，巴打。不過我情況應該無你咁嚴峻，當清咗手頭上七成嘅工作，我就覺得無咁頭痛。但一over workload，我就會好容易放鬆唔到。

懷疑人生真係老是常出現的
盡量搵啲世藝同寄託俾自己
發展下自己興趣

我係焦慮底+抑鬱
不過而家係主力醫抑鬱

今日都好返好多
起碼都識搵朋友傾計同出去買game
搵人傾下個人冇咁大壓力
但係一去人多地方情緒就唔係幾穩定
例如：同一大班人食飯太過嘈就會好煩好不安

琴日差啲
請左假留係屋企抖
過程中無野做訓係床度多，我都想搵人傾訴
可惜冇朋友，冇真心朋友

歡迎放負
加油

最主要都係冇朋友
以前中學又KEEP唔到，大學俾同學出賣
出黎做野難識人，因為個個人都固定圈子，玩傾都係圍內
都有個長谷，入面啲人唔鍾意活動
成日自己一個返工完放工返屋企咁過
覺得好辛苦

活動都有JOIN不過投入唔到
去幾次無去
上網識人傾得好地地對方會無端端消失
好多次都係咁搞到好攰

係度傾算
而且之前俾絲打你fake過
真心怕左你

廢事俾你玩多獲

坦白講MILO絲打有邊方面睇唔開
呢樣好難明

情緒起伏好唔穩定
身邊啲親朋戚友都結哂婚
而我就孤獨一個人
好想有個女朋友都唔得

有冇成左年既巴絲試過入院較藥

加油啦

利申：嚴重情緒病連工要遲埋返唔到工。

我諗我辭職都係遲早嘅事，不過暫時都仲頂得住

要愛人先要學識愛自己嘛，千祈唔好心急。

好唔想孤獨咁過聖誕節
原來我既抑鬱症係由細到大既壓力堆積哂係度，令到自己病情愈黎愈惡化

我公司好好 比我請長sick leave

啲道大把人都孤獨啦
你要學會搵一啲一個人都做到嘅興趣

唔想再去面對
因為實在太痛苦
想無痛咁樣離開

千祈唔好啊
你咁樣身邊嘅人都好傷心嫁
記住你咁樣係個病問題唔係你嘅錯啊

是的，安全感要自己俾到自己，靠人地先得到嘅安全感，一出現斷崖式嘅落差，你就會瞬間失落到谷底。

孤獨咗廿幾年，我覺得還好

冇女、冇收入、心靈空虛下成長、喪親同鍾意既人要結婚
點解要逼到我每日都要受到折磨
好憎恨啲人搶咗我既野

唔想再孤獨
因為已經去到臨界點
好想有個鍾意既女人陪我一齊行

你用咩理由?真係照直講係因為情緒影響?
如果係咁嘅話，你間公司都真係好好

係 我上司知我有情緒問題

想還想，你而家呢個狀態唔係咁適合拍拖，就算要拍，對象出現咗未?

咁真係好好，好公司/好上司真係可遇不可求

人係要經歷過磨練
我同你都差唔多但我會同自己講咁差都遇過死唔信成世都咁衰 最好嘅可能好快出現啊

香港竟然有咁好嘅上司同公司真係難得啊
有咁嘅公司真係要好好珍惜

我接受唔到鍾意既人要結婚
反正死就唔駛再去面對依件事
點解由細到大要經歷咁多痛苦既野

啲個世界每個人都有佢嘅難關 啲個可能你嘅天主嘅測試 測試合格就有好嘢發生
如果個個有難關就死咁要個世界做咩
我明白係難受但都要學會接受啊 個世界唔係圍住你轉 冇可能樣樣野都順心但亦都冇可能樣樣野都衰

呢度成堆垃圾

你係最明顯個舊

想寫遺書自殺
點解自己所承受既野係正常人既幾倍
冇人會鍾意我、冇人會理解我

你嘅下場就真係Last Christmas喇

啲道好多人都理解你
大把人都明白你嫁 你唔好覺得係得自己一個人

點解連登最近多咗咁多低質會員
充斥住 無意義 同 惡意嘅留言
上得多真係好容易變到個人好負

And This Christmas.

係，我覺得都好認真有思考過先覆啲comment

真係好，我病到醫生叫我辭職，要我休息幾個月先再諗

入院了

可以俾用電子產品上網的嗎?無知一問

好似得

我最近都發現自己情緒有啲問題
一旦有少少野刺激到自己
就好似跌左入去個黑洞度出唔返黎
搵人傾又覺得唔好意思
因為講黎講去都不外乎嗰啲原因
每晚都鑽牛角尖真係好辛苦
失眠，個頭好實....
有時會諗過一刻
不如開左個窗跳落去算
只係有兩老要養....

今日喊得好犀利
喊到痛不欲生
由細到大屋企人只係物質上滿足到我
但忽略咗我既童年情感冇了解過自己內心感受
一直以黎係一個心理唔健康下成長
到我依家20幾年人開始感受到好多痛苦

喊冇問題 即管發泄啦
我明白係好難受但都要學會接受啊 過去嘅野要慢慢放下唔好俾佢哋連累你嘅將來啊

有需要可以搵醫生社工攞個意見

唔會再有彎轉
冇將來、冇重要既人
死就係唯一既解決方法

唔好啊
過去是絕對將來係有希望啊 你要堅強啊你嫲嫲知道會好傷心嫁 為咗你嫲嫲你一定要堅強克服個病 我明白個病帶俾你痛苦但唔係你問題你無需要為佢負責啊

我今日都係
仲要係條街度突然爆喊
我覺得好難受係 工作上 我覺得自己好廢 冇乜才能 配唔上係呢間公司 (雖然呢間公司都有小小19,但keep住覺得自己好廢,覺得好似做乜都做唔好,覺得自己handle 唔到份工,even appraisal 上司話你冇乜太大問題
愛情上 我feel 唔到另一半對自己嘅愛 明明拍咗都未夠一年 但已經老夫老妻到 係街食飯自己各有各禁電話 就算訓埋一齊 都係咁 另一半從來都唔會係社交平台 提你 or up a一張半張有你嘅相

我知我有放大到自己嘅問題 但我控制唔到 好辛苦

有好小好小既事都會突然間勁唔開心 跟住無啦啦係到喊 到底係咪有病

有咩唔開心都唔敢同人講 驚比人嫌我煩

抱抱

我想返去天主身邊陪伴住兩老
因為依個世界太多傷害我既人

我姑媽同我講返嫲嫲生前一直知道我有情緒唔穩定
係源於三歲個陣眼白白見到一個女人跳樓死咗
令到我情緒起伏好大同唔開心

當時我姑媽就同我老豆講佢需要睇心理醫生
好遺憾地我老豆就話自己個仔唔駛睇同冇親眼見到
如果當時有睇心理醫生
我就唔會到依家病發得咁犀利

好想有個女朋友陪伴我身邊
就算喊都有個人同自己分擔
聖誕節要自己孤伶伶咁過
眼見出面啲人拍拖
而我就好似一個冇人鍾意既人
永遠都得唔到愛

覺得自己已經有情緒病，晚晚都喊，有不斷說服自己唔好再諗，但做唔到，仲要，係所有人面前都扮無事，唔知點同其他人講，想求助，但唔知搵邊個

放假做下運動？ 個人覺得幾有用
利申 都食緊血清素

你記得同cp講啊 啲段記憶好緊要話唔定就係搞到你病嘅原因啊
我相信你嘅天主有所安排你又何必自己安排呢

可以搵家庭醫生傾下病情
如果覺得嚴重同負擔得起可以搵臨床心理學家或精神科醫生傾 唔好俾精神科三個字而延誤病情 好多病都同精神科有關如抑鬱，焦慮，驚恐，自閉，過度活躍，專注力失調 睇精神科唔等於痴線
早醫早日康復

知道自己好快會離開人世
老豆老母淨係重視物質同金錢
而忽視咗仔女既內心情感
原來自己成長過程中係唔健康同唔開心
冇人會愛我同俾溫暖我

我今日行街唔覺意買咗對啞鈴返屋企舉

我睇開個醫生都有睇開情緒病，但我唔知點開口，就算好熟既人，我都唔知點同佢地講。同埋睇精神科係咪好貴？

你父母唔關心你就要死 值得咩
個世界最重要係你自己 做咩要為唔錫自己嘅人而死 你話掛住啊嫲 你估佢想唔想見到你咁？

如果近排晚晚都忍唔到喊嘅話，係一個重要signal話俾你知，自己嘅精神/情緒唔係咁穩定。

睇下你住個區嘅青少年中心/社區中心/社署搵社工傾咗先，睇下佢地可唔可以轉介輔導/醫生俾你睇。

其實已經係大半年，但係無自殺傾向，但從來無諗通過，每日正正常常咁番工，夜晚自己一個果陣就喊到痴左線，覺得自己好恐怖，雙面人

去搵社工睇下幫手轉介輔導，睇下你住個區嘅邊間社區中心有提供呢個服務，搵專業人士俾下意見。

經濟方面唔係咁大壓力嘅話，就抖抖先，等自己恢復下再作打算。

直接同醫生講你嘅感受，身體反應
私家有平有貴第一次睇要2000因為要花個幾鐘分析病情 之後診金會平啲藥費另計
初初係要覆診密啲因為想睇啲藥副作用同適唔適合 穩定咗半年至8 9個月先睇
私家好處快 有啲上午book下午有得睇 政府唔知排幾耐 私家最少一個鐘同你傾 政府唔知有冇十分鐘 如果俾得起不妨搵私家分下 可能貴啲但早睇早康復 好返你做乜都得啦

好嚟有撚用咩
冇人想知你有咩唔開心
世界冇人需要你呀

我覺得死係值得
點解要我受咁多痛苦
依家我失去哂所有野
你會明白嗎？

我都係睇家庭醫生，以自己嘅經濟能力嚟講，負擔得到呢樣。

睇你而家嘅狀態，都應該搵專業人士傾傾，睇下採用咩方向幫到自己。

好似樓上位巴打咁講，有需要就去睇，唔好延醫，早睇早日康復，共勉之。

我明白我都乜嘢都冇但我會當佢係一個考驗 過咗就會慢慢好 每個人都會係咁 你要堅強啊
可能你而家啲藥唔啱記住同醫生講 話唔定有第二種食完會好轉呢

我係完全無壓力，但靠屋企好似好衰仔，醫生就係話我責任感太大，所以先會咁，要學下病要依賴人

我所承受既痛苦比平常人多
每日都係度喊唔知點算
好想再得到愛同溫暖
自從八歲之後就冇再感覺到

近年識一個日本朋友
佢俾到愛同溫暖我
但維持得好短暫
就係因為一個日本男人奪去咗我依兩樣野
我好憎恨佢點解奪走我得到既野
依樣野令到我再一次感到內心空虛同孤獨
個日本朋友佢幫咗我好多野
好遺憾地俾個日本男人奪走咗

對唔住咁多位
依個係我真正既內心世界
自從嫲嫲走咗之後我感受唔到愛同溫暖

唔洗對唔住 記住冇野係你錯
我絕對明白你嘅感受 將來條路可以好好但都要靠你行出第一步 試下憧憬一下將來 為咗你嫲你要堅強 過去可以很差但你可以當佢只係你人生其中一部分唔係全部 將來可以更好

好想有個另一半陪伴我就已經夠

有咁嘅諗法試下搵個新對象 舊嗰啲就唔好再諗喇
而家試下放低一下以前嘅痛苦 到時另一半出現咗仲洗死咩

呢樣係真的，一個人嘅能力真係好有限，負擔唔到咁多嘢，包括情感上同身體上，學識同人分享，俾你分擔下你嘅痛。
痛都要講出聲，人地先知你痛。

頭先同屋企人嘈交，明知我冇興趣做建築係都要逼我，講明自己鍾意讀日文同政治係都要反對我去讀，仲話我搵唔到野做係我既錯。當時情緒失控想打我屋企人，痛發個刻真係好痛苦。點解我屋企人到依家唔明白個病既嚴重性係點

我父母朋友都鬧我成日有問題就靠自己，咩都收收埋埋。等到自己谷到壓力大爆煲又唔識去叫人幫。我依啲都叫攞黎嘅，內向鐘意自己做事唔鐘意交流。。。

屋企人真係一個好大嘅問題根源引致你發病 你除咗可以上嚟呢度圍爐取暖之外，我都唔知可以點安慰你了。

有無可能搬出去同人share工廈住?離開到屋企我覺得會好幫到你

我感受唔到家庭溫暖
依家都係搵親朋戚友去傾下點做
好想離開依個屋企同佢地斷絕關係
好痛苦點解佢地係要折磨我
仲話叫我咩面對現實
我面對既處境佢地又點會明白

係你屋企人嘅錯唔係你錯 唔好自責
你有興趣就去做唔好理屋企人 佢地唔明白你就唔洗再理佢地
加油有興趣好難得 要好好珍惜

好想離家出走
我根本感受唔到家庭溫暖
聖誕節都唔知點過
唔想再孤伶伶一個

我明白而家記住唔好再理屋企人喇
聖誕節上嚟吹水囉我都自己一個
你去讀日文同政治 可能好快識到另一半呢

我諗緊聽日點算
好怕我搵人傾但最後已讀不回
成日諗究竟我又做錯啲乜野
好唔開心好難受
成日都好似麻煩到所有人咁

人地可能唔得閒呢 記住有好多可能性唔係你錯

如果大家信得過對方嘅話
當日約出嚟吹下水
我覺得都可以無問題的
爭在大家想唔想用真身見人

上嚟呢度傾囉，早排返工多嘢做
我先唔得閒喺呢度回post

你無做錯事，只係佢地都有工作/生活煩惱，分唔到咁多時間出嚟俾你啫

真係唔使怕麻煩，上嚟呢度傾is ok

你叫我條毒撚聖誕節出嚟睇住其他人一對對

唔好咁講，每個人都有唔同嘅能力同性格，有啲人外向，有啲人內向，個人可能未去到嗰個位同人交流啫，唔好逼自己。

可能我成日麻煩到人先唔鍾意我
真係覺得自己好冇用

我咪又係，避開啲一對對嘅人咪得囉
話鳩佢地知閃爆我對眼
單身毒撚唔出得街咩嗰日
我先唔會卸佢地

只係佢地唔理解啫，旁人唔似我地咁情緒有病，佢地代入唔曬我地嘅情感世界，有時好難怪佢地唔明白我地

一切都係我而起
好對唔住所有人
依家真係唔知點算
淨係知周圍都好黑暗

巴打你係咪社工，咁識安慰人嘅

非也，只是久病成良醫而已，如人飲水，冷暖自知。我只係做一個輔助嘅角色去幫幫大家，但人地無可能100%代入曬你嘅情感世界，所以人地唔明白我地，係一件好合理又正常嘅事，唔使氣餒。

想搵社工傾下
不過唔知有冇幫助

好想突破依種困境
但屋企人冇支持過我
反而將啲責任歸咎係我度

巴打有冇做下運動？搵樣適合自己嘅運動對病情好有幫助架！

我都有見社工，有幫助的，我家庭福利會啊，免費架

可唔可以轉介輔導員?社工輔導嘅質素好參差，始終唔係個個適合做輔導

我親戚介紹利民會
頭先打咗去想搵社工
對方話會有人會聯絡我

女朋友有思覺失調，但佢自己不知自。不停話自己無病 屋企人同我都唔知點開口同佢講好，驚有好大反彈 唉！真係好大壓力
其實情緒病人的身邊人都好大精神壓力嫁

思覺失調？你點肯定佢有？

前幾個月佢開始有幻覺同覺得俾人迫害。但我同佢屋企人都覺得佢係壓力大姐 。但情況keep左成個月。最後我就扮係我有精神問題想搵精神科醫生，叫佢陪我去。醫生就配合我做場戲 之後醫生話佢係思覺失調
開左d藥俾佢食，話係維他命，希望佢試下食藥睇下情況有無改善。但佢都唔願意食

Laumibg

你都真係有心連戲都做埋
都要佢自己意識到有問題先得

社工真係冇咩用

上個月抑鬱自殺入左急症
然後轉介去左明心樓睇症
仲轉介醫務社工
我老婆陪我睇醫務社工
佢呻多過我呻
不斷係社工面前數臭我
我都冇力氣反駁
但鬱住鬱住係個心度
食幾多血清素都冇用

試過想自殺
同老婆講 想揾人求救
佢就覺得我威脅佢

依家有自殺既念頭都唔敢講出口

上嚟傾囉
而家有冇食藥？

食一排血清素會好d

佢唔肯面對，你迫佢都冇用

覺得自己都冇咩價值比人關心

每次想搵人講下 都會問自己一句：「你呢個普通人憑咩？」
有個fd都係有情緒病 但佢高大有型靚仔讀書勁 我就係普通人。感覺上佢唔開心就有好多人關心（有冇用另計）

我間唔中頂唔住放下負 d人就一副「你做乜9」「麻q煩」
咁既樣望我

久而久之都唔想同任何人講我自己。

好似每個人都係care我可以比到d咩比佢地，比到娛樂，比到關心，比到呢樣比到果樣，感覺上我如果有日崩潰左到我需要人幫就唔會有任何人黎咁

唉都唔知係我平時為人有乜問題

8月開始食Pristiq 100mg 食到依家了

咁應該好D la

都係唔知點樣令佢面對 個種無力感真係好大。
佢身邊d朋友同老豆老母都矛頭指我，話我搞到佢咁 但呢個病點會係單一因素影響到呢。但就責任俾哂我咁。佢老豆老母話唔識開口，叫我開口

食緊Pristiq 100mg
同情緒隱定劑

其實轉過幾次藥
都冇咩作用

而家仲有自殺念頭？

有冇人食梗/食過Bupropion hcl xl 150 mg
依家食梗Pristiq 100mg同Bupropion hcl xl 150 mg
不過唔知會唔會有改善

藥物每人都唔同要試過先知

會係窗邊望落街
不斷幻想自己跳落去

有冇睇過臨床心理學家？

有去做心理輔導
做行為治療

但係每次做都要諗返起唔開心野
好攰

呢排又要睇精神科醫生
又有醫護跟進做家訪
然後有社工做輔導
仲要去心晴行動果邊做行為治癒

上面呢堆野已經好疲勞
仲未計我屋企人擔心我都係壓力

覺得邊樣適合先做吧
做太多有時自己會煩

上黎呻啦
有需要傾既加我tg 吹下
@waitingacof

係度咪隨便放負囉
又無話唔可以放負乜乜乜
我被人聆聽過都想聆聽返人
隨時分享下

你住邊區呀
搵返你果區既精神健康綜合社區中心幫手啦

佢地專業啲可以俾意見你之餘
仲可以有家屬支援服務添

除左藥物
結合輔導同埋其他社工建議既活動
成效會大過只用其中一種
師兄好盡力 但都要俾自己透啖氣呀

依家自己一個係海旁抖梗涼
成日都亂諗野好辛苦
又唔想返屋企對住佢地

今日雖然天氣冇咁凍但海旁都會比較大風ching要小心呀
屋企個個佢地係呀爸呀媽?

係呀 我唔想再見到佢地
唔想聽佢地講咩面對現實、睇開啲啦之類既廢話

呀爸呀媽唔明都多數靜係識咁講架啦

其實最壞既情況係同佢地斷絕關係
就算佢地死咗我都唔在乎
如果細過個陣佢地帶我去睇心理學家
可能我唔會變成依家咁樣

你覺得屋企最唔明你係啲咩呀
要講到斷絕關係

佢地唔明白我病情會唔穩定
成日覺得我乜都錯哂
搵唔到工又係我既錯
又話我冇病之類

巴打係啱啱grad?
聽落佢地基本上咩都係話你錯咁

雙失咗兩年
我一直好努力去搵工
但最後都失敗收場
加上屋企人係咁俾壓力我令我好唔開心
同埋又冇興趣做建築依行又要逼我去讀

聽落你係好多野都冇得揀咁
就連U讀咩都要佢地話事
巴打本身有興趣啲咩架會唔會向個方面搵

呢段時間你主動避免同屋企人有不必要磨擦啦
佢地未必識就你
反而你知自己咩位會忟同傷呀

其實我都係，早十年睇過醫生，後來覺得佢幫我唔到，近來覺得到極限，又再求醫

本身I大HD grad之後係大公司做過一段時間野
但最後都頂唔順辭咗職
其實佢地好獨裁要人聽佢地話
唔聽佢地既野又會罵我
興趣都係學日文、影相、旅行考古同研究政治學
但屋企人就話依啲冇前途係咁反對我
連自己作出既決定都要俾人阻止
留係依個屋企基本上冇意義可言

我見巴打都好多故事介唔介意留個tg再傾?

唔好理你屋企人喇 佢哋係唔會明白你
你有興趣就去做

搵到錢都決定搬出去住
唔會再理佢地

撐你 你終於醒喇

你睇下有無辦法將藥整碎放落佢D食物度..但D藥可能要2-3星期先起倒效
但如果俾佢發現, 就更加唔信得過你
我同過思覺失調但唔肯醫既人傾計, 佢地既邏輯好亂, 個人好HIGH, 好多野假設左你知道, 其實佢陷於自己既幻想當中, 你直接同佢講有病佢唔會意會自己有病, 依類人病識感好低, 甚至之後會懷疑你害佢
佢唔醫有兩個可能,一係之後發展到佢之後成世都係咁, 個人愈黎愈封閉收收埋埋痴左一世, 一係癲到衝出馬路或做出D對人有影響既野被強制入院
後者可能對你女朋友好D, 好過痴成世...
另外依家思覺失調有針劑的, 一針可以頂倒成個月, 目前最緊要令佢清醒返先, 但食精神科藥又要試藥, 搵唔搵倒個私立醫生肯同你做戲或者講大話話係流感針咁打又冒住唔試藥既風險直接幫你打針係問題, 如果你寫低哂佢幻想既內容, 再等佢一頭半個月清醒返少少, 講俾佢聽佢之前係點令佢有意識自己有病食返藥咁係最好
幫巴打你仔細諗過方法, 都係最好由飲食著手, 試左可唔可以混入佢口常食物先...一個人唔清醒時你點幫佢分析佢都唔會聽

如果要設計諗橋令佢食食一係唔做, 一做就要做到無破綻, 唔係第2,3次佢認得隻藥有唔妥就更唔會食.....但我唔知你女朋友興趣, 飲食習慣之類係點
如果怕肥咪話係減肥藥, 真係買樽真既倒哂佢, 裝返D藥入去, 膠水再密封扮新開
但你之前係咁提佢食藥, 我諗佢點都對藥有戒心, 我諗你都要設局諗下...

多謝巴打

其實我地有試過放係食物入面，但佢太有疑心，一俾佢發現就大件事。btw.多謝你

無啊 就係純粹覺得點解人地有人相對上無條件咁對佢好
D人對我就好似永遠都係要求 索取咁，就算對我好都係有條件甚至有目的

其實keep住食一年，會好得八八九九

比較都無謂
自己愛錫自己先啦
個人性格呢啲一時三刻都唔會大變既
實際方法都係認識自己既特質多啲既啫

食藥我覺得都係減低的病癥
長遠都係要配合輔導深入去幫你女友
ching 你都睇住自己情緒健康
要照顧女友壓力一定唔細
有需要上黎呻多啲

all good!
睇完呢個post真係覺得香港生活壓力真係好大 原來咁多人都受到情緒問題影響。所以做人真係要搵到放鬆自己的方法，大家一齊加油💪🏻

ching 咁涼仲抖涼
睇怕係個腦run 到好熱喎
諗野真係堅痛苦 仲要無限loop

屋企人 咪諗住啦 俾自己透下先啦

唔想同佢地一齊食飯
頭先又嘈過
個仆街老豆話「我係咪陷害你？」
其實佢已經傷害我好多次
由細到大已經開始忍
好多同佢斷絕關係